第三回唔試就永遠唔會做－中國外運(00598)

人生得返5至6個十年，好多野就算唔識都應該要試下！所以想試下由淺入深，too long please read!

第一個POST講左港燈－SS

第二個POST講左聯想集團

今次講嘅係中國外運（HKEX：00598）

中國外運股份有限公司（HKEX：00598），即中國外運，上市於2003年，業務以貨運代理，專業物流，倉儲服務和碼頭服務為主。

產業發展方面，中國的物流和航運企業有望受惠中國以「一帶一路」為名義與三十個國家簽訂經貿合作協議。儘管簽訂經貿協議的三十個國家中，沒有很多經濟巨人，「一帶一路」的後續發展仍有助對抗全球航運蕭條的趨勢，同時亦有助中國企業在全球航運業低迷的環境中擴張地位，增加市場佔有率。

另外， 內地交通運輸部與國家發展和改革委員會在去年發佈修訂《港口收費計算辦法》，旨在降低航運物流企業的成本，由2017年9月15實施，為期五年。修訂的《港口收費計算辦法》中，較直接影響到航運公司的為拖輪費和引航費的改革。連同其餘三項主要修訂，包括減少政府定價收費項目，理貨服務費的改革和取消部分對外的優惠條例，有望可減輕航運企業的負債。

至於中國外運個別而言，去年宣布收購招商局物流集團的一舉亦有利中國外運的長遠業務增長和定位。招商局物流集團的物流營業網絡完善，在中國有超過八百個網點，亦在白俄羅斯建造了招商局中百商貿物流園區。中國外運收購招商局物流有助鞏固其在中國物流產業的地位，而且招商局物流的客戶基礎和資源亦有助中國外運開拓新市場。

中國外運過往的營業額穩定，過去五年的除稅後溢利亦有持續增長，雖然增長率亦持續下降。2017年中期報告可見除稅後中期溢利亦較2016年同期有所增長，然而增長率亦再度較去年同期要低，預期2017年除稅後全年溢利較去年的增長亦不會意外地大。

截至（年／月）；除稅後全年溢利（RMB）
2012／12；910,832,000
2013／12；1,212,842,000
2014／12；1,515,466,000
2015／12；1,961,888,000
2016／12；2,086,510,000

截至（年／月）；除稅後中期溢利（RMB）
2013／06；588,936,000
2014／06；762,813,000
2015／06；1,089,027,000
2016／06；1,192,391,000
2017／06；1,278,305,000

中國外運的現金儲備很充裕，派息政策應有足夠的現金支持。過去三年，中國外運的周息率約3％，而派息比率亦有漸增的趨勢。然而，股息率目前而言不算吸引。

截至（年／月）；年末現金及現金等價物（RMB）
2014／12；5,332,114,000
2015／12；6,129,651,000
2016／12；7,118,590,000

中國外運確實是一隻穩健的股票，但產業的行業競爭大，其業務的增長空間變相受限，可寄望的是去年的收購行動能在未來為中國外運帶來可觀的實際成效。

無論正評負評，睇到咁後，多謝支持／批評

今次個篇幅有啲短

我覺得呢D強周期的航運股，如果你用過去的業績去推斷未來其實係冇乜用 (雖然所有股票都係)。強周期的股票一定係受制於景氣循環，所以一個重要既問題係，樓主你覺得究竟而家個行業係處於咩階段，仲係上升緊，定係到左頂峰?

同埋我想問下樓主點解分析呢隻股票?係因為覺得呢隻Underpriced?

一齊交流下

係， ，考慮緊恆指落返25000左右入幾手598

我嘅睇法係（非高見）中國有機會擴大到大部分接觸到全球化的產業的全球市場佔有率，航運產業個別而言好似全球都開始摺摺地，但中國向來國家主導，加堆1帶1路，中國嘅航運股會受惠。

睇呢隻其實無話睇唔睇好，不過航運咁多隻入面比較好呢隻
between無搞錯好像大概每年8月左右都會趨強勢。

其實可唔可以咁講?係一帶一路之下，航運物流個餅會越黎越大，雖然競爭激烈，但係中外運因為收購左招商港口所帶來既協動效應，佢可以食到塊餅最大，或者比較大果塊?

你閱讀理解好勁
基本上係咁諗
不過現價確係高
我等緊大概$3.7-3.8左右入場 長揸

不過我都對於"長揸"有D保留。你長揸係指揸幾耐?
佢呢D股票同經濟相關性太大，好似你打開15年月線圖既話，就會發現到，所以要對個盈利同估值既轉捩點要捕足得好好。

另外，佢2016年既收入同盈利都過上一輪經濟頂峰 (2007年)，但係股價反而落後，樓主你係覺得市場過分悲觀定係其實係正確?

長揸對我而三年以上
我嘅目標係等待股票被祝福

多謝

如果想玩航運股既
黎緊呢年可以先望多D乾散貨航運 (e.g. 368, 2343)
如果睇好一帶一路既
可以搵返d真係有參與海外收購既公司(e.g. 1919, 1199, 144)

純航運公司先係最先會食正航運復甦果個浪,
之後先到航運鏈裡面其他公司 (e.g. 港口,物流,裝備製造等)
最後先會係大型綜合公司(e.g. 598, 2039)

介紹多少少航運版塊, 香港航運版塊選擇不太全面, 但係亦都可以有唔少選擇

貨櫃航運: 1919中遠海控, 0316東方海外
但係東方海外都俾前者收購，股價唔會再有咩炒作，1919反而黎緊仲有可能收購其他較小既航運公司，而且揸住40%中遠港口同15%上港集團股份，一帶一路收購海外港口的成果應該會逐漸見到。而黎緊兩年貨櫃航運復甦會比較明顯，18年可能無咁快見到，但係19年可能會有一輪好誇張既復甦，參考07,09年走勢

能源航運: 1138中遠海能
能源航運黎緊幾年都供過於求，不考慮

乾散貨航運: 0368中外運航運, 2343太平洋航運
BDI已經係16年見曬底，基本上低無可低，18年市場供應增長係廿年最低，反彈可能會好明顯，但係兩隻股票既規模都比較細，業績可能無咁亮麗。

港口股: 0144招商局港口, 1199中遠港口
航運復甦港口股一定受惠，幅度未必有上面果堆咁大，但係亦比較安全。144係藍籌，比較受大市影響。兩間公司近年都有好多海外既收購發展，絕對係配合一帶一路既政策，港口始終係戰略意義比較大既野，而且要收購到其他國家既港口，代價亦都好高，業績可唔可以配合到，就要睇下大環境點樣。

航運設備／代理／供應鏈: 0598中國外運, 2866中遠海發, 0716勝獅貨櫃
呢堆公司涉獵既野就比較散。598不多說，樓主已經講得幾好。2866重組後定位唔清楚，業績亦交唔到貨，不推薦。716母公司有被收購的可能，但係自身規模較少，無乜吸引到大資金去炒作。

144 598都有貨。
598 3.6~3.7入
144好頹呢排